---
aid: 9025
zid: 152552
title: "发动机以来是不是情节有点散？"
author: 金山险马
date: 2013-07-02 06:52:07+07:00
lastmod: 2013-07-02 11:00:00+07:00
---

金山险马 于 2013-7-2 06:52:07 发表了：

之前吹牛说过从来群主角的小说只有一部成功的，那就是《水浒传》。可知群主角小说难度很大

水浒的多主角是以单元剧的形式展现的，每个人物/剧情集中一些章节，然后自然带出下一个人物，以其为核心继续几个章节。然后不经意间前后的人物和情节会衔接重合。所以一直保持着足够的张力。

不过我觉得临高启明直到中后期，情节安排都是很不错的，有几分水浒的节奏感。最早的组建穿越公司、解救文总、登陆筑城，到糖业战争、农技推广、女仆革命、清除税吏、保卫战、进攻广州、道教争夺.... 尽管不是像水浒那样集中描写一个人物，但是每一个单元基本做到情节集中，有条不紊。

可是似乎发动机行动以来，情节的跳跃就变强了。因为严格遵循时间线，经常是一个地方还未展开，就转换到另一个地方。如果头绪太多能否不严格遵循时间线，一个情节告一段落，再以倒叙的方式将另一个情节从头展开？

---

eumenes 于 2013-7-2 09:14:22 发表了：

不是有点散，已经完全没了方向，踩着香蕉皮滑到哪是哪。

---

aquariusxy 于 2013-7-2 09:19:08 发表了：

同人用太多了，而且还不做什么修改都直接贴上去，估计司部长的言情戏哪天也会被用上。

---

195117844 于 2013-7-2 10:46:08 发表了：

感觉吹牛应该放缓更新速度了，整理一下，现在看着实在太乱

---

lmx1982 于 2013-7-2 11:00:36 发表了：

现在吹牛就是多挖洞（坑），广积粮，缓称王

---
